<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>nstd::out • Posts by &#34;memories&#34; tag</title>
        <link>https://ib67.io</link>
        <description>iceBear 的博客</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</lastBuildDate>
        <category>life</category>
        <category>memories</category>
        <category>tech</category>
        <category>misc</category>
        <category>linux</category>
        <category>summary</category>
        <category>compiler</category>
        <category>java</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://ib67.io/2021/10/12/Windy-Day/</guid>
            <title>大风天</title>
            <link>https://ib67.io/2021/10/12/Windy-Day/</link>
            <category>life</category>
            <category>memories</category>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;深夜了，大家早早的闭上了眼睛，期待着黎明的光芒把他们重新唤醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外，大风呼啸着。我躺在床上，静静地聆听风的呼声，冬天来了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上了双眼，就仿佛置身于世界之外，只有风的护声。仿佛想到在几千年前……更久以前风也是这么呼的，于是又觉着和过去的人有某种声息相通的联系。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是凄凉的呼唤，又像是愤怒的咆哮——不过只是人主观给他添加上的情绪。风大抵是没有感情的，只是咆哮，从地球之初到现世皆是如此，毫无忌惮的咆哮着。想着，风又是一屑不顾地刮过窗外的小河，引起阵阵波浪，也刮的树叶动燥不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它试图撞进窗来，但是终究还是被挡住了，便在窗外向天公申冤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听着他们的声音安稳的睡了一觉。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;


&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，世界又好像被大风改造成一番新景色。可能是拜前几天的台风所赐，夏日的痕迹荡然无存。大风划过我睡的迷迷糊糊的脸颊，让我打了一哆嗦。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天！每当到了这样的大风天，我总是能亢奋起来。大风吹过我的身体，就好像给我换了新的血，换了新的气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敞开胸怀，让大风使劲地吹。与夏日那股闷燥的气息不同，冬天的大风清爽怡人，它不仅能卷走一切，也能让我打一喷嚏。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吹着大风，往事爬上我的背脊。它们不断的提醒我，似乎，我喜欢大风天，不只是为了凉爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经，可能是很久以前吧，也是同样的大风天里，我给我的猫洗了个澡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人家的小奶猫，放个手就过来蹭，使劲的蹭，就怕你下一刻要离开，巴不得让你把它端在手里，放在心里。但我的猫从来不是，它知道自己是只有个性的猫，所以也有个性的活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的个性也体现在洗澡里。跳出澡盆，大喊大叫，扒拉门把手… 我们费了好大劲才把它洗干净。大风在窗外呼啸，它冷的发抖，大抵是身上的水还没有沥干。正好明天还要上学，于是我抱着它到被窝里，头对着头睡了一觉。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫没有逃跑，只是依偎着，暖暖的，房间里黑漆漆的，就好像世界上只剩下我和猫，以及窗外的大风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的一个没有寄宿的大风天，我走在回家的路上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风肆意穿过校园，视树们为标耙，刮的它们好不安分，就连太阳也慢慢的被压了下去。我悠闲自在的走在小路上，想着今晚吃什么，回家之后先做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 有时，还能在路边发现流浪猫。我总是忘记带上水和猫粮——偶尔会带一些水，不过不知道猫愿不愿意喝，它也不出来，便放在它可能出现的地方许个愿就走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 可怜的猫啊，我希望它能找到住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡觉的时候，我躲在被窝里，任凭窗外大风呼啸也找不着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是曾经，在一个大风天里，我淋着大雨回到了家，锁上门，瘫坐着只是哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没哭一小会，角落某堆衣服里悉悉索索的冒出点声音。是猫吗？它听闻到我的声音，从它熟睡的地方跳出来，用身体贴着我走来走去，像是哭一样叫了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着它忧心仲仲的样子，感觉傻傻的，又笑了起来。虽然阴云密布，但我有小太阳。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，又是新年，又是一番喜庆的景象。追着人家的小牛在院子里绕着圈跑，在院子里玩玩具枪，在乡下体验”探险”，那时候还没有抖音，快手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在院子里，享受着晚风悄悄地吹过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光飞逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，我上了初中，又上了高中，还住了宿，再也没有看夕阳和闲情雅致的时间，陪伴猫的时间也越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，家姐把它领了回去，再后来见他时已然过了两三年，但它仍然记得我，不禁让我万分感动。然而猫还是活不过人，只好在他现存的时候尽可能陪陪它，也算是让我不留缺憾了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天卷走一切，也卷不走回忆和温暖。我吹着大风，听着大风，然而我却不觉得冷，就好像幸福的事情即将发生，就好像我还是曾经在床头旁哭的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天。每当想起这些事情，我就仿佛有了屏障，有了一个小太阳，不仅仅是挡住了大风，也烧掉了我的痛苦，我的惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.10.12 回忆。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
