<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>nstd::out • Posts by &#34;life memories&#34; tag</title>
        <link>https://nstd.sfclub.cc</link>
        <description>iceBear 的博客</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</lastBuildDate>
        <category>tech,linux</category>
        <category>idea,fcitx,ibus</category>
        <category>tech</category>
        <category>life memories</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://nstd.sfclub.cc/2021/10/12/Windy-Day/</guid>
            <title>大风天</title>
            <link>https://nstd.sfclub.cc/2021/10/12/Windy-Day/</link>
            <category>life memories</category>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;深夜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外，大风呼啸着向我宣告冬天的到来。我躺在床上，静静地聆听风的呼声。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上了双眼，就仿佛置身于世界之外，只有风的护声。仿佛想到在几千年前……更久以前风也是这么呼的。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是凄凉的呼唤，又像是愤怒的咆哮——不过只是人主观给他添加上的情绪。风大抵是没有感情的，只是咆哮，从地球之初到现世皆是如此，毫无忌惮的咆哮着。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风挂过窗外的小河引起阵阵波浪，也刮的树叶动燥不安，风试图撞进窗来，而我听着他们的声音安稳的睡了一觉。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;


&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，世界又好像被大风改造成一番新景色。可能是拜前几天的台风所赐，夏日的炎炎酷热早就荡然无存。大风划过我睡的迷迷糊糊的脸颊，让我打了一哆嗦。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天！我不禁感叹。每当到了这样的大风天，我总是能亢奋起来。大风吹过我的身体，给我注入了新的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我敞开胸怀，让大风使劲地吹。与夏日那股闷燥的气息不同，冬天的大风清爽怡人（我所在的城市基本没有秋天这个概念），它不仅能卷走一切，也能让我打一喷嚏。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢大风天，但不只是为了凉爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经，也是同样的大风天里，我给我的猫洗了个澡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风在窗外呼啸，然而它也冷的发抖。大抵是身上的水还没有沥干罢。我抱着它到被窝里，头对着头睡了一觉。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它没有逃跑，只是依偎着，暖暖的，大风仍在呼啸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是曾经的一个大风天，那时候我还没有住宿，我走在回家的小路上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风吹过校园，刮的树们好不安分，太阳也慢慢地沉下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 我悠闲自在的走在小路上，想着今晚吃什么，回家之后先做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 有时，还能在路边发现流浪猫。我总是忘记带上水和猫粮——偶尔会带一些水，不过不知道猫愿不愿意喝，它也不出来，便放在它可能出现的地方许个愿就走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 我希望它能找到住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡觉的时候，我躲在被窝里，想到任凭窗外大风呼啸也冻不着我，笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是曾经，在一个大风天里，我被委屈骂了一顿。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淋着大雨回到了家，不为洗澡只为哭。我锁上门，瘫坐在地上哭起来，巴不得把全世界控诉一遍才开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没哭一小会，猫就听闻到我的声音，从它熟睡的地方跳出来，试图安慰我，于是也叫了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着它傻傻的样子，不禁破涕而笑。窗外阴云密布，但我有小太阳。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，又是新年，又是一番喜庆的景象。追着人家的小牛绕着圈，在院子里玩玩具枪，在乡下体验”探险”，那时候还没有抖音，快手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在院子里，享受着晚风悄悄地吹过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光飞逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，我上了初中，又上了高中，还住了宿，再也没有看夕阳和闲情雅致的时间，陪伴猫的时间也越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，家姐把它领了回去，再后来见他时已然过了两三年，但它仍然记得我，不禁让我万分感动。然而猫还是活不过人，只好在他现存的时候尽可能陪陪它，也算是让我不留缺憾了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天卷走一切，也卷不走回忆和温暖。我吹着大风，听着大风，然而我却不觉得冷，就好像幸福的事情即将发生，就好像我还是曾经在床头旁哭的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天。每当想起这些事情，我就仿佛有了屏障，有了一个小太阳，不仅仅是挡住了大风，也烧掉了我的痛苦，我的惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.10.12 回忆。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
