<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>nstd::out • Posts by &#34;杂文&#34; category</title>
        <link>https://ib67.io</link>
        <description>iceBear 的博客</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 17:00:44 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Jun 2023 17:00:44 +0800</lastBuildDate>
        <category>compiler</category>
        <category>tech</category>
        <category>Java</category>
        <category>minecraft</category>
        <category>minestom</category>
        <category>guide</category>
        <category>daily</category>
        <category>memories</category>
        <category>Linux</category>
        <category>misc</category>
        <category>summary</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://ib67.io/2023/06/11/Things-that-left-in-school/</guid>
            <title>那些忘在学校里的东西</title>
            <link>https://ib67.io/2023/06/11/Things-that-left-in-school/</link>
            <category>daily</category>
            <category>memories</category>
            <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 17:00:44 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;放眼大海，望过对岸楼宇林立的城市，望到高中生活的尾声。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像落了些什么在学校里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开完毕业典礼之后，回到教室，大家收拾东西，呼道「有缘再见」就各自拉着行李箱走了。再见，又会是什么时候呢？缘分，未来还会再聚一堂吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再聚一堂，「他」最终会放下成见吗？「我们」又将成为什么样的人，做着什么样的事情？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些曾经遥不可及的未来的憧憬，正在越来越近。我有些惶恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使走之前再怎么慢慢的收拾，一遍一遍的检查，或者是给高一高二在黑板上留言，我们的脚步仍然朝向校门。办公室里面不知道什么时候已经收拾的干干净净的，只有几台电脑还留在那里，似乎这间办公室本来就是这个样子。教室里狼藉不堪，地上，走廊里，桌上都是曾经灌注了心血的书籍和文具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在黑板上写了个大大的「快跑」，简单收拾一下就走了。本来想把之前打印的几篇论文放到学校图书馆的，奈何图书馆锁了，就只能放在楼道里的某个柜子上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期待下一个人得到那份资料，看到背后写着的入群地址，把这些知识传下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出校门，我没有回头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像是太阳撞上了这个省，那天下午很热，我披着汗水走到家里一样样的清点行李里的东西。行李里的东西很多，但是漏了点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书… 似乎落了一本知识全解。&lt;br&gt;别的东西… 似乎之前某人送我的 3D 打印狐狸忘记带回来了，之前买的一本 Arduino 入门也不见踪迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…还有一张毕业照，好像我没带回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然很可惜，但我没有带回来毕业照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三年以来，这所学校从未给予我任何归属感。每当有人盘问起我的学习状况，考到了什么学校，我总是会糊糊涂涂的搪塞过去。我以在这所学校里为耻，更别提毕业照了。但即使我怎么惋惜那些落在学校里的东西，我也没法做什么了。因为学校的规定是今天就要清理干净我们的所有东西，所以即使清点的这个时间回去也只能见到环卫阿姨们忙忙碌碌的身影和一干二净的教室了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这所教室里每年都要重复上映着一样的场景，只不过没想到这么的快，令人想起来刚刚搬入这间教室的时候，墙上还画着学长给我们画的一幅画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画里是学校的轮廓，上面题着几个字：「剩下的，你们来完成」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光飞逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月九日，多么美妙的日子。&lt;br&gt;在下午最后一科收齐卷后，大家就已经是高中毕业生了。那些在漫漫长夜里偷偷许下的愿望，数不清的「考后我要做什么」在这个时候重新变得明亮起来。我们就像一群刚刚降生的雏鹰，终于破开蛋壳，贪婪的呼吸着这个世界的空气，感受到无限的可能性正在奔涌而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，我们迫不及待地回到教室里，但不再为所谓的复习。大家拿起手机只在玩，似乎十八年来从未这么自由过。但比起自由，更让人感到舒适的是某种所属感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在那一天，宿舍的阿姨还是要求我们八点半回宿舍，办公室的老师们还是让我们尽快回去。到十一点半了，宿舍的阿姨来央求我们回宿舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和几个人点了一大份外卖，有人抱了一大箱啤酒回来，有人在教室里开黑，最后几个喝醉了痛快谈心，聊感情，炒粉又端了上来。我夹起来别人的吃了几口，似乎还留着一股锅气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形而上的「班级荣誉感」和「集体主义」早已被这样热情洋溢的一群人化为碎骨，即便只是昙花一现。楼道里的其他房间早就熄了火，唯独我们班灯火通明。我喝了两杯酒，头晕晕的，那时候已经是凌晨两点了，遂回宿舍睡觉。只不过宿舍里也是灯火通明的，从前被「分班」分离开的同学们又重新聚集了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里没有所谓的一二三四五六七八九班，只有一群刚刚毕业的学生。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;但是，我的行李箱落下的不只是这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考前一天晚上，大家已经弹尽粮绝了，可能没几个吃饱饭的。想到饭堂里抠搜的大叔，想到那些冰箱里的文物，总是让人不禁有些可惜自己的钱包被宰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是大家都在省着度过最后几天，生怕抠门的学校食堂不给我们退饭卡钱。但我还是忍不了了，偷偷的溜到了食堂买夜宵。夜宵？夜宵只是把泡面往牛腩汤的卤水里面洗一遍，加点咖喱汁便乘在碗里。没有人会说自己喜欢这样的东西，但是饥不择食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我到了食堂门口的时候，夜宵还没开始卖。两个阿姨坐在椅子上。我坐在另一边，静候开卖。过了一会儿又来了几个初中生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐着坐着，有一位阿姨注意到我，便跟我聊起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「你是高三的学生吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「既然是高三的学生，就提前给你打一碗面吧。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着，她走到窗口后面，拿起一碗面递给我，又往里面加了点鱼蛋，沉甸甸的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我接过那份沉甸甸的面，连忙应了几句谢谢之类的话，在一旁吃起来。面还是以前的面，没有因为是高三的原因分量多起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「阿姨，能给我们也来一份吗？」旁边的初中生问。我当着他们的面刷的卡，自然是咽口水了。「你们明天也要去考试吗？」阿姨问着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们明天要周测」其中的一位初中生说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「周测是什么？」阿姨好奇的问着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「周测..周测就是每周都会有一次的考试」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿姨似乎有些困惑。「噢…那是高考吗？」她说。或许在她的 18 岁里也曾经憧憬过成为高中生，但在那个年代，人们总是为饥饿所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放下勺子，呆呆的，她似乎在等待着什么，又好像在想曾经的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完面后，已经流进来一些人了。我连忙去跟阿姨说了一句谢谢，阿姨一怔，叫我把碗递过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「阿姨祝你明天考试顺利啊…」&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;更早一些，我又想到了曾经的语重心长的班任，又想到了那些不在学校的吹着空调的夏天。&lt;br&gt;想到了这三年来刮过学校的暖暖的晚风，这三年来蓝紫色的天空和红黄相间的夕阳，还有总是停在宿舍水渠对岸的那只白鹤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我恍然大悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我终于想起来，我三年的青春留在了这所学校，永远地留在了那里。&lt;br&gt;它不会因为我厌恶这所学校而遗弃它，它站在过去的暖洋洋的晚风之中，倒映在蓝紫色的天空和红黄相间的夕阳下。它是我的背影，我留在学校的背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的背影啊！它一直默默的注视着我。三年里，我与他形影不离，但在这一天，背着行李回家的这一天，我却忘了与他告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这些记忆最终会被蒙上尘埃，但这才是我高中三年来，真正宝贵的东西——不是课本上的知识，不是我投入进去的经历，而是这三年里我经历的一切，人与物，与自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渠水如泣如诉。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;暖洋洋的晚风依旧地在校园里奔跑，也必然还会有人去追寻它们。我的背影，或许正坐在某个我曾经坐过的位置，回忆着美好的事物，期待着我再一次走进校门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在再一次跨入校门之前，我的帆必将要往更远的地方驶去。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://ib67.io/2022/02/09/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
            <title>2021 碎碎念</title>
            <link>https://ib67.io/2022/02/09/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
            <category>misc</category>
            <category>summary</category>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 14:16:45 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;2022 早就来了，但是我的年终总结推迟了好些时候才开始写。如果是在之前的话，我大概新年一到就很迫切的把去年发生了什么事通通写下来的。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;说是年终总结，不如说是对于去年发生的事情碎碎念。真要说起来的话，其实我感觉去年好像也没&lt;del&gt;fa&lt;/del&gt;发&lt;del&gt;sheng&lt;/del&gt;生&lt;del&gt;le&lt;/del&gt;什&lt;del&gt;da&lt;/del&gt;么&lt;del&gt;shi&lt;/del&gt;事&lt;del&gt;qing&lt;/del&gt;情。开了不少坑，虽然后面也没有完成几个坑。一是没时间，二是大多时间都用在摸鱼上了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术力仍然在提高，除了认识到了新的人，也对以往认识的人有了更深的认知。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年猫猫还是没有回来，想它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抑郁后的那段时间貌似有开始写小说… 不过写了几天很快也暂停了，最终还是没有想好我要写一个什么样的故事啊～还是多加沉淀再下笔吧。&lt;br&gt;虽然说从初中开始就总是想写点什么东西。但是写什么呢？ 透过窗外看到一些新鲜事物的时候，我总是能代入一个新鲜的故事环节里。如果细挖那些故事的设定肯定很不错的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vape 还是没有破解掉。两年了，从初三到高二，但我已经把进度推进到了我暂时无法触及的领域，也算是比较骄傲的一件事情（也有朋友们的帮助），不过也没什么兴趣了&lt;/p&gt;
&lt;!--有时候感觉，活着真的好累--&gt;  

&lt;p&gt;暑假结束之后分配到了新的班级，算是远离之前那一帮人了。新的班级里也表现的不太自在，然而我无法允许自己跟他们同流合污，我也有想坚守的行为底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理变态，三观不正以貌取人的极端主义者难道不应该被教育淘汰或拯救吗？然而他竟在学校里成为一种典型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新的班级里是更旧的班主任。他不是童话书里的园丁，只不过有的老师是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实刺穿了我的后背，但我宁愿相信那里没有血迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又比去年浮躁了许多，可能是自从上了高中天天在学校留宿便也无处享清净以修身养性了。宿舍里是浮躁的人，班级里也是浮躁的声音，谈何学习？&lt;/p&gt;
&lt;!--感到疲惫，在迷茫的边缘挣扎。戾气越来越重了，我觉得我甚至有时候在伤害人，但我还没有变得冷漠。--&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;… 年终总结，过去，现在，未来，亦如此。大概会是我最后一次写这东西了  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢 4d3b2d63a26f50fd6eaa243921f37b459448fe91e9f86bb624eb084dacd895d6 。Powerful friendship&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来想更新几篇和泛型相关的文章的，还是看时间吧。写一篇年终碎碎念也得花不少时间呐&lt;/p&gt;
&lt;!-- 希望，勇气，与梦想，当我需要你们的时候，你们在哪呢？ --&gt; ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://ib67.io/2021/10/12/Windy-Day/</guid>
            <title>大风天</title>
            <link>https://ib67.io/2021/10/12/Windy-Day/</link>
            <category>daily</category>
            <category>memories</category>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 17:01:14 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;深夜了。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;大家早早的闭上了眼睛，期待着黎明的光芒把他们重新唤醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外，大风呼啸着。我躺在床上静静地聆听风的呼声，应该是冬天来了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上了双眼，就仿佛置身于世界之外，只有风的声还在耳边回荡。想到在几千年前风也是这么呼的，于是又觉着和过去的人有某种声息相通的联系。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是凄凉的呼唤，又像是愤怒的咆哮——不过只是人主观给他添加上的情绪。风大抵是没有感情的，只是咆哮，从地球之初到现世皆是如此，毫无忌惮的咆哮着。想着，风又是一屑不顾地刮过窗外的小河，引起阵阵波浪，也刮的树叶动燥不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它试图撞进窗来，但是终究还是被挡住了，便在窗外向天公申冤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听着他们的声音安稳的睡了一觉.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，世界又好像被大风改造成一番新景色。可能是拜前几天的台风所赐，夏日的痕迹荡然无存。大风划过我睡的迷迷糊糊的脸颊，让我打了一哆嗦。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天！每当到了这样的大风天，我总是能亢奋起来。大风吹过我的身体，就好像给我换了新的血，换了新的气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敞开胸怀，让大风使劲地吹。与夏日那股闷燥的气息不同，冬天的大风清爽怡人，它不仅能卷走一切，也能让我打一喷嚏。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吹着大风，往事爬上我的背脊。它们不断的提醒我，似乎，我喜欢大风天，不只是为了凉爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经，可能是很久以前吧，也是同样的大风天里，我给我的猫洗了个澡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人家的小奶猫，放个手就过来蹭，使劲的蹭，就怕你下一刻要离开，巴不得让你把它端在手里，放在心里。但我的猫从来不是，它知道自己是只有个性的猫，所以也有个性的活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它的个性也体现在洗澡里。跳出澡盆，大喊大叫，扒拉门把手… 我们费了好大劲才把它洗干净。大风在窗外呼啸，它冷的发抖，大抵是身上的水还没有沥干。正好明天还要上学，于是我抱着它到被窝里，头对着头睡了一觉。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫没有逃跑，只是依偎着，暖暖的，房间里黑漆漆的，就好像世界上只剩下我和猫，以及窗外的大风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的一个没有寄宿的大风天，我走在回家的路上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风肆意穿过校园，视树们为标耙，刮的它们好不安分，就连太阳也慢慢的被压了下去。我悠闲自在的走在小路上，想着今晚吃什么，回家之后先做点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 有时，还能在路边发现流浪猫。我总是忘记带上水和猫粮——偶尔会带一些水，不过不知道猫愿不愿意喝，它也不出来，便放在它可能出现的地方许个愿就走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 可怜的猫啊，我希望它能找到住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡觉的时候，我躲在被窝里，任凭窗外大风呼啸也找不着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是曾经，在一个大风天里，我淋着大雨回到了家，锁上门，瘫坐着只是哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没哭一小会，角落某堆衣服里悉悉索索的冒出点声音。是猫吗？它听闻到我的声音，从它熟睡的地方跳出来，用身体贴着我走来走去，像是哭一样叫了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着它忧心仲仲的样子，感觉傻傻的，又笑了起来。虽然阴云密布，但我有小太阳。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，又是新年，又是一番喜庆的景象。追着人家的小牛在院子里绕着圈跑，在院子里玩玩具枪，在乡下体验”探险”，那时候还没有抖音，快手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在院子里，享受着晚风悄悄地吹过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光飞逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，我上了初中，又上了高中，还住了宿，再也没有看夕阳和闲情雅致的时间，陪伴猫的时间也越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，家姐把它领了回去，再后来见他时已然过了两三年，但它仍然记得我，不禁让我万分感动。然而猫还是活不过人，只好在他现存的时候尽可能陪陪它，也算是让我不留缺憾了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天卷走一切，也卷不走回忆和温暖。我吹着大风，听着大风，然而我却不觉得冷，就好像幸福的事情即将发生，就好像我还是曾经在床头旁哭的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风天。每当想起这些事情，我就仿佛有了屏障，有了一个小太阳，不仅仅是挡住了大风，也烧掉了我的痛苦，我的惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.10.12 回忆。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
